港豬澳間顧問奧雅納，係咪之前都衰過單野！

唔記得邊單
西九？

《蘋果》早前揭發同時為政府及新世界擔任顧問的奧雅納在橫洲的私人住宅項目偷用政府限制資料，最終發展局罰奧雅納「停賽」禁入標顧問合約3個月。停賽期明日（2月6日）屆滿，不過原來政府只罰奧雅納在一類合約停賽，《蘋果》調查發現，政府在12月向奧雅納批出一份價值近千萬的服務合約，而且奧雅納亦以分判顧問身份繼續競逐政府建築顧問工作；有立法會議員批評當局的懲處對大型顧問公司毫無阻嚇力。

記者：林偉聰

奧雅納在橫洲同時為房署的公屋項目及新世界的豪宅項目任顧問，《蘋果》早前發現在新世界項目的規劃申請中，奧雅納引用了政府的限制資料TPEDM規劃數據，而且負責公私營項目的負責人重叠，政府最終在去年11月宣佈奧雅納違反合約條款，暫停接受奧雅納入標「工程及有關顧問公司遴選委員會」轄下顧問合約3個月。

停賽期明天屆滿，不過翻查過去3個月的政府招標紀錄，仍然處處見到奧雅納的蹤跡。例如運輸署就在去年12月向正被罰的奧雅納批出一張價值達995萬元的服務合約，負責為2017及2018年交通統計年報提供收集交通流量。該合約於10月31日截標，比發展局宣佈判罰僅早一星期。

建築署轄下的顧問合約招標亦容許奧雅納參與，例如大埔船灣的骨灰安置所合約，邀請投標意願書的公告雖然在1月13日、即「暫停入標」期間發出，但署方仍然將奧雅納列為屋宇裝備及結構工程兩個組別的「可選擇的分判顧問」；至於沙田石門的骨灰安置所工程，署方在1月19日發出第二階段的「邀請技術及顧問費建議書公告」，亦讓奧雅納通過初審，列為屋宇裝備的「已選擇的分判顧問」，變相容許奧雅納以分判顧問身份繼續競投合約。

發展局回覆查詢時解釋，對奧雅納的規管行動只是暫停它在「工程及有關顧問公司遴選委員會」轄下合約的投標，運輸署批出的屬「政府物流服務署投標委員會」的服務合約，建築署的則屬於「建築及有關顧問公司遴選委員會」的建築顧問合約，全部都並非執管範圍。局方強調懲處恰當，又稱沒有就懲處的方式與奧雅納商討，但就沒有回應審核上述合約標書時有否考慮奧雅納違約及被罰的往績。

立法會議員陳淑莊批評政府的懲處「搔不著癢處」，「嗰陣就講到（奧雅納）好似好慘，從來都未試過咁罰，但其實3個月所謂無得落標只限某一種合約，佢不單可以接外來生意，仲可以投政府其他合約」。她指顧問取用政府限制資料似乎是行內文化，如果政府以同一方式懲處其他規模如奧雅納的公司，對其將無阻嚇力。

若你有涉及公眾利益、權貴濫權等資料，請以WhatsApp、Line、Telegram或電郵方式聯絡《蘋果》調查組，我們有專人處理及跟進，內容絕對保密。

橫洲
世界龍頭都搞到咁

原來呢間野個朵咁臭

港共真係唔臭唔乃

又多單